# VPN的使用

1. 双击打开ShadowSocks，它是绿色软件，不需要安装即可双击打开。

   ![1561286610469](assets/1561286610469.png)
   **注意：**若在打开软件的时候出错，可能是被杀毒软件禁掉了，可以右击软件，以管理员的身份打开。
   ![1561288163813](assets/1561288163813.png)

2. 双击打开后，屏幕上没有特别的提示，但是右下角会有一个纸飞机的小图标
   ![1561286782060](assets/1561286782060.png)

3. **右击**该纸灰机，会弹出一个菜单栏，点击服务器选项，再点击编辑服务器选项，开始填写**远程代理**的 地址和端口号
   ![1561287040949](assets/1561287040949.png)
   ![1561287115456](assets/1561287115456.png)

4. 在编辑服务器页面，将箭头指向的栏框 对照我给你发的截图里的信息填好，点击确定

   ```go
   104.224.151.191
   443
   密码：MjFmZmQxNz
   ```

   点击添加按钮可以添加多个代理。翻墙就是通过代理服务器，访问墙外的网站的。

5. 填好后在菜单栏中，点击启动系统代理
   ![1561287603423](assets/1561287603423.png)

6. 选择系统代理模式
   ![1561287644042](assets/1561287644042.png)

   - PAC模式可以分辨哪些网站是墙内的，哪些网站是墙外的；当访问墙内的网站时，会自动选择不使用代理，访问墙外的网站则会自动选择使用代理。平时使用 PAC模式 比较多，因为通过代理访问国内网站，会比较慢。
     **问题：**使用时间长了，可能会（几率比较小）出现 把某一个墙外的网站识别为墙内的网站，所以会访问失败，这时可以打开全局模式试试能不能访问。
   - 全局模式是无论墙内还是墙外的网站，都使用代理访问。

7. 访问 www.google.com ,试试能否打开